馬甸尼：我是足壇史上最失敗的足球運動員

保羅·馬甸尼和韋利兩個意大利前球星線上互動敘舊，馬甸尼說自己是史上最失敗的足球運動員，讓人頗感意外。意大利有網友留言：“你都失敗，那尼維特、伊巴、保方這些從沒拿過歐冠的球員得啥心情？”

馬甸尼：“我曾經跟博班還有馬薩拉說過這樣一句話：‘你們知道不，我是史上最失敗的足球運動員。”韋利大笑：“為什麽，你踢了29年榮譽滿堂，有什麽失敗的？”

馬甸尼：“我贏了很多比賽，差不多500場以上……但是，我輸掉了3場歐冠決賽（1993、1995、2005）、1場歐洲超級杯（1993）、3場豐田杯（1993、1994、2003），還有1場世界杯決賽（1994）、1場歐洲杯決賽（2000）、1場世界杯四強（1990），這還只是主要的，要是算上小的我還能說下去。你聽好哦，這都是我輸的……

韋利：“明白了。但你好歹贏了五次歐冠獎杯，而且你也知道，踢這麽多場決賽，不可能每場都能贏的。”

馬甸尼：“是啊，失敗也是足球的一部分，我從心里能夠接受這些敗局。最糟糕的回憶不是輸掉決賽，而是1991年離開馬賽主場的那一刻，那時我們覺得比賽不值得踢了，聽從主席的建議罷賽。也許這樣的態度和最後的結果沒太大聯系，但態度是不正確的，也給大家帶來了很多困惑和爭議。”（1991年3月20日歐冠八強次回合，米蘭0-1落後馬賽，總比分1-2落後，比賽尾聲階段球場燈光熄滅，貝盧斯科尼以燈光為由命令球隊罷賽）

馬甸尼繼續：“感謝上天，我起碼贏了我參加的最後一次歐冠決賽。但國家隊層面嘛，我就沒那麽好的運氣了，沒有冠軍。2006年世界杯前列比曾想帶上我，但我拒絕了。結果那一年意大利就奪冠了。當時我就在想：我到底是有多倒黴啊！”韋利；“咱倆一樣，2006年我想去踢世界杯，列比最後放棄了我。”

波歷克表示屌你老母

如果意大利冇贏世界盃而家統一咗未

一講馬甸尼, 就會諗起尼斯達

等睇有人講美斯

李天秀我屌你老母

韋利最尾果句笑死

咪你囉

一世都統一唔到

國家隊黑氣石

如果06佢入選，意大利輸咗啦

格羅素一定後備
尼斯達傷出後，馬特拉斯實無正選

唔怪得上年啲人上年吹撚到vvd史上最強啦
而家馬甸尼都認係loser
反痢仲有咩好講

有咩人先算係成功

意大利：好彩你兩舊黑氣石無去

同魯爾一樣

VVD簡直係完美
反利識西咩

意大利贏到世界盃全靠格羅素

靠馬甸尼上佢身者

佢一退出國家隊，之後意大利第一個世界杯就贏冠軍

嗰陣三線都有勁人，依家連世界盃都打唔到

全靠秦沛無份吹

睇意大利，你會見到韋利

Maldini, Klinsmann, Garcia, Fonseca,
Stoichkov, Boban, Kluivert, Zidane...

Ole ole, ole ole...

四亞王

02果屆個陣仲勁過06

西班牙+巴塞幫笑而不語
特別踢後備班友，瞓住咁贏咁濟

偉大的意大利左後衛

公認歷史最top嗰幾個後衛之一都話自己失敗⋯⋯

格羅素這刻靈魂附體⋯他不是一個人在戰鬥！

唔勁點輸咁多大賽

02 有coco
06 有格羅素

瞬間即逝

也許佢去咗就可能冇世盃，冇而家公認嘅世界級後防，時也命也

明明02年嘅意粉勁過06嗰屆，偏偏就黑哨攞唔到。
06年身陷假波醜聞反而贏到

球進了

咁98巴西都勁過02
淘汰賽除左實力仲要講運

畀人黑哨都叫無運

係咪往死裡打果條友寫？

撞到個假波球證算唔算無運
隔離缐德國/火雞咁都入到四強/決賽

馬隊串到

原本條線劇碼先勁
西班牙 打 意粉
==>打 德國
==>打 巴西
死泡菜

其實好想搵次叫理性足球條友分析下意大利對南泡嗰場波， 唔知佢會點講嗰球證, 踢春袋都冇紅

要對黑哨隊本身就無運啦

91 年點建個場波擺踢？
發生左咩事？

美斯

都冇幾多球員有資格輸咁多場決賽

波歷克都係

要贏幾多場先可以做千年老二

記得好似講話馬隊靈魂附體

個屆意大利都幾立腳，好似唔太適應韓國天氣

02多左韋利姐
但06整體陣容大熟大勇好多wor

有錢佬話自己窮
條友中肺淡定中埋腦淡呀

認同請轉發😂😂

06中後防穩健保守好多, 不過好悶, 但咁先會贏

想睇返

馬甸尼今天生日快樂！！

球壇青黃不接

發展太快限制咗人類既想像力

踢波都變得公式化 冇以前咁好睇

又真係喎，條友世界杯前後都無咩表現，係世界杯個7場波有世界級表現

呢個重溫版本好柒，有bgm

所謂後防穩健係大簡一個頂晒咁滯啫

Thanks Ching, 次次睇都笑

Same
睇翻grosso好撚醒 見到條友落鏟完全唔中 即刻撞埋曲特登跌

最尾好撚正 細細聲叫澳洲佬滾蛋
本身話佢地番老家又好清醒話唔使，佢地大多係歐洲搵食

意假多年既特訓成果

Buffon?

真係好正

保方呢

森保達 格羅素比 馬達拉斯佢食撚左？

一講尼斯達，就會諗起簡拿華路

波歷克要追歐聯球証咁追住佢黎屌

馬賽食禁藥

馬達拉斯同大簡出奇地夾得好
尼少又係踢幾場就收工

意大利都係pk黎

其實ballack好勁
一個人帶起隊德國
話佢當時係最佳中場之一，都不為過

一齊留言但佢應該話要搵番當年成場波先做
北京電視機都係因為武肺電視台重播，佢先有片源做

我50幾歲人未輸過一場世界盃

馬甸尼真係好黑仔

佢個人生就係為咗06世界盃
之前之後都唔突出,係嗰一個月攞晒彩